Лишь сумраком оденутся поля
И неба свод покажет вид угрюмой;
С подругами тогда одними я --
Печалию и тяжкой сердцу думой --
В молчании бреду на брег морской
Роптанием волн бурных утешаться,
И с шумом их сливая голос свой,
Отрадою сердечной облегчаться!..
Ах! как легко для сердца -- сироты,
Когда с ним кто страданья разделяет!
И отзыв бурь и голос волн -- мечты
Отрадные несчастных услаждает!
И в их сердцах уж тех волнений нет,
И муки чувсв, питаемых кручиной!..
И кажется уже чужой им свет
И даль -- как бы недальнею отчизной!